[新手故] [真人真事改編] 慘情四部曲．三個食檸檬的故事 [不定期更新]

少少介紹先，小弟係第一次寫小說，自己想玩吓又唔知點好呢，我就攞咗啲真事嚟做靈感，將佢改編，希望大家比吓意見咁啦。小弟首先要道個歉啦，我自己因為其實本身係大多時間玩音樂嘅，所以未必可以做到定期更新。我盡量密啲啦，但由於呢個係一個比較長嘅故，咁就麻煩大家忍一忍。至如有興趣知點解我會揀寫一個四部曲嘅話，我喺度稍作解釋；如果冇興趣就直接跳落去篇文啦。

其實係嚟自一套叫Tales of Hoffmann 嘅歌劇嘅，佢係一套5幕嘅歌劇，咁所以我都咁分，但就冇佢5幕咁多。4幕講緊4件唔同而又有關嘅事，當中我會嘗試帶啲意思出嚟嘅，睇得明就睇啦，睇唔明就十成九係我唔識帶。如果對歌劇有啲認識嘅話，或者你可以當我呢套好似Wagner 套Ring 咁啦。

廢話少講，即刻開波。

第一部：變格 Ch. 1 由來 Ep. 1

「我都唔明，喺我最忙嘅時候，竟然要演歌劇......咪啦，明呀，可唔可以話我聽呢套Tales of Hoffmann 噏緊乜？」
「唉，拿，從前呢有個人叫Hoffmann........................最後佢就得到咗繆斯女神啦，完。」
「痴L 線，一套兩個幾三個鐘嘅歌劇就係講條友食三次檸檬......」
「係失三次戀呀！」
「唉是但啦，總之痴線，咁以我嘅故事呀，廿套歌劇都寫到啦！」
「好有歷史咁喎，呀寶！」
「唔係咩呀？話你聽啦......

四年前～～～

我係呀寶，我音樂比較叻，所以我身邊好多朋友都係一齊玩音樂嘅。我今年F.3 係留級生，而我亦準備踏入追文慧嘅第四年。

今日我又如常咁好早起身，坐上07:38 嘅地鐵，我每朝都好努力去令自己坐呢班車，因為我只有咁，我先可以每朝都見到果個肩披長髮，身型苗條嘅女仔。佢就係梁文慧 Michelle，我都算追咗佢四年，但卻係追唔到。我照樣咁坐係車箱嘅第二道同第三道門中間，佢就喺第一道門則面挨住。時不時見到我就翻白眼，之後又望翻去另一邊。就係咁，好快我哋就落車。Michelle一支箭咁就落咗車，而我......唉，今日星期五，又要體育堂又要練樂隊，左手就成袋衫，右手就係一支單簧管，一抽二褦咁慢慢行咗出車。文慧好快就消失咗喺電梯上嘅人群中，我就只能𢱕頭扁嘴繼續行。

突然間有人一野咁拍咗落我膊頭度
「又跟住人尾翻學呀吓！」
點解我呢個計劃會比人識穿架......我一擰轉頭見到一個梳all back 頭，少少陰都冇，唔係好高，又攞住部大提琴盒嘅女仔。我頂......又係Vicky，一定煩住我搞到歌都冇得聽。
「係呀，大貞探。」我反晒白眼，勉強露出一啲笑容咁講，果然佢真係不停咁問我關於Michelle嘅事。講真，我真係唔介意同人傾計，但我真係唔鍾意朝早翻學有人阻住我享受自己嘅時間，所以我冇理到佢，慢慢咁行翻學校。

我呢啲唔喺屋企食早餐嘅人，當然翻到學校就要買袋燒賣啦，加盒蘋果綠茶就正。我坐咗喺Canteen 嘅正中間，一張空枱度，周圍都充滿抄功課同溫書嘅人，好似得我一個係食野咁。我繼續就坐喺度發呆，ff 吓長大後嘅事。
如果我長大後做咗個唱作人，跟住～～～
我諗諗吓有樣野打擾咗我，Michelle就坐咗落我張枱度，不過我就喺左下角，佢就喺右上角。佢就好似當咗我透明咁，一眼都冇望過嚟，就係埋頭咁做功課。Shit，好似係Eng Lit 功課，我冇做添，唉是但啦，一向都唔交。我見佢做到皺晒眉咁，我望吓佢張紙......果然真係一隻字都冇，佢攞住支筆，攞到實一實，
「妖！唔做啦！呀～～～唔得喎陣間就交，唉。」
突然有人撞一撞我左面膊頭
「點呀，Vicky。」

留名

第一部：變格 Ch. 1 由來 Ep. 2

「妖！唔做啦！......呀～～～唔得喎陣間就交，唉。」

突然有人撞一撞我左面膊頭

「點呀，Vicky。」

「徐佩珊你都啱嘅咩......佢咁惡。」

「嘩，肥行，搞咩呀你，又要肥，又要剪啲飛輪海頭，知唔知柒嘅英文係咩呀？」

「umm......」

「係D-I-C-K-Y-L-I，Dicky Li呀！」

「妖，唔好笑我個頭先啦，你睇吓 Michelle，你唔幫佢，冇人幫佢架啦。」肥行好串咁講，聾嘅都知你暗示啲乜啦。

「鬼夠膽咩～～～」

都未講完，佢就推咗我過去。我同Michelle 四目交投，我就成塊面紅到喊，Michelle 就西我面......

「你想點？」

「ummmm～～～冇～～～我見你好似唔識做，洗唔洗教吓你？」

「你自己都冇做啦，你點會識呀？收皮啦！」

Michelle執起啲野轉身就走去操場，翻去班果條隊度啦。

「原來你未做架，你加油啦，我幫你唔到。」

肥行都就咗去排隊準備早會，咁我都唯有食埋啲野行去排隊。Michelle 咁講我令我深深不憤，追咗佢咁多年都係咁睇死我。難怪佢同兩個人拍過拖，再同我一齊留班都唔要我......陣間早會之後仲有一堂先到Eng Lit 堂，唔知Michelle 做唔做得晒呢，或者我可以偷偷比啲寫咗point 嘅紙佢嘅............唉，算啦，佢都唔會理。喺佢角度裏面，我同垃圾有乜分別？丫，有嘅，垃圾起碼曾經都有用過，或者係一件有用嘅野落咗喺一個唔啱嘅人手上，或者曾經造就過一啲有用嘅野；而我就係完全冇用。

「Freude, schöner Götterfunken, Tochter aus Elysium,」

「梁家寶，你喺度唱緊啲乜？正經啲！」

「Joyful joyful we adore thee....... 呢首歌原文係咁架，唔識野......」

我好細聲咁講。其實早會真係悶得很，到個老師分享果陣，我諗翻起頭先同Michelle 果吓四目交投，好似似曾相識咁。
某一日放學之後，我好熱衷咁參加咗藍社嘅啦啦隊預備活動，我好落力咁學緊跳啲啦啦舞。成班人一齊跳咗成個鐘，係時候放個break。我行到門前，跣咗一跣，咁就攤咗喺地下，成件衫嘅背面濕晒。呢個時候，我見到個肩披長髮，身型苗條嘅女仔，面上帶着小小嘅微笑，彷彿就好似因為我呢個滑稽嘅行為，而吸引到佢嘅注意。我快快咁起咗身，我哋兩個四目交投，為免尷尬，我點一點頭轉身就去咗廁所。當我再次返到去課室，佢已經走咗喇，我問我個同學佢叫做咩名，佢話佢叫Michelle Leung。

當晚我返到屋企打開電腦，登入Facebook，就係搜尋欄上面打咗Michelle Leung。第一個搜尋結果就係Man Wai Leung，有18 個共同朋友，profile picture 上面有兩隻企鵝。我見啲共同朋友我都識，咁我就將浮標對準「加為朋友」然後撳咗落去。